\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\graphicspath{ {img/} }

\title{Actividad 6\\
Algoritmos de Fuerza Bruta}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle
    1. Tres equipos de investigación tratan de resolver un mismo problema de forma independiente. Las probabilidades de fracasar son 0.4,0.6 y 0.8. Se desea minimizar la probabilidad de fracaso y se dispone de dos científicos más para reforzar los equipos. Para determinar a que equipo asignarlos se elabora la tabla siguiente, que da la probabilidad de fracaso de cada equipo cuando es reforzado con 0,1 y 2 científicos.

    \begin{tabular}{l | c c c}
        Refuerzos & 1   & 2   & 3\\
        0         & 0.4 & 0.6 & 0.8\\
        1         & 0.2 & 0.4 & 0.5\\
        2         & 0.15 & 0.2 & 0.3
    \end{tabular}

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{ganadores}{$matriz$}
                \State {$total = \infty$}
                \For {$i \in (0, \dots, 2)$}
                    \For {$j \in (0, \dots, 2 - i)$}
                        \For {$k \in (0, \dots, 2 - (i + j))$}
                            \State {$n = matriz[i][0] + matriz[j][1] + matriz[k][2]$}
                            \If {$n < total$}
                                \State {$total = n$}
                                \State {$m_1, m_2, m_3 = i, j, k$}
                            \EndIf
                        \EndFor
                    \EndFor
                \EndFor
                \State \textbf{return} $m_1, m_2, m_3, total$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    \newpage


    2. Escribe un algoritmo que, utilizando únicamente operaciones básicas (+,-,* y /) sea capaz de obtener el valor aproximado a cuatro espacios decimales de la raíz cuadrada de cualquier número.

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{buscaraiz}{$n$}
                \State {$r = n$}
                \While {$r * r \neq n$}
                    \If {$r * r < n$}
                        \If {$(r + .0001) * (r + .0001) \geq n$}
                            \State \textbf{break}
                        \EndIf
                        \State {$r = r + r / 2$}
                    \Else
                        \If {$(r - .0001) * (r - .0001) \leq n$}
                            \State \textbf{break}
                        \EndIf
                        \State {$r = r / 2$}
                    \EndIf
                \EndWhile
                \State \textbf{return} $r$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
\end{document}
